【2020.6.9】低調置業討論區(327)

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

會員 #165028 - 何東精神 (團結)
前稱純正港人(港豬)，離地中產，天安門旅遊，Frizzle(港豬)，Alexander(離地)極有可能係五毛，分化撚，mon-post狗或網軍，請大家多加注意!
該會員以往言論：

#1 - 周街都貼連豬搞到心都煩哂

#1 - 誠哥真係好醒目

#1 - 想同琴晚太子站嘅一個勇武道歉

#1 - 好怕d勇武派

#1 - （求屌醒）一直唔明白你地搞抗爭做咩

#1 - 想報仇

【星之谷】「偷雞出租」響警號 遭按證公司罰款

香港地，冇樓買樓，有樓儲樓。不少投資者為求借到盡，甚至「踩鋼線」，以自住名義申請高成數按揭，實質是將單位「偷雞出租」。近日按證公司似乎有新措施打擊，不再純粹追收貸款(Call Loan)，而是強制要求客人額外繳交逾10萬元保費罰款。

正常而言，833.3萬元以下物業只可借6成按揭，不過按證公司提供按揭保險，容許1,000萬元以下物業的按揭成數提高至8成至9成，前提是物業需要自住，在申請表上也要作出聲明。

儘管如此，很多人也會偷偷地把自住樓出租，實行「以租養貸」，自己則另覓居所，例如與父母同住，或另行租樓變「雙租族」。客人Sam就是一個好例子，由於居住於市區的家人在九龍灣有吉房，於是去年他搬回九龍灣與父母同住，而數年前以高成數按揭買入的新界單位，則偷偷地放租。

【遭發現會被Call Loan】

如果單位作出租用途，按揭成數最多只能5成。按證公司和銀行每年都會抽樣寄信給借款人，要求提交水、電、煤等單據，證明物業仍然是自住，同時也要求業主續簽自住聲明。如果借款人未能在指定時間內提交，按證公司便會將物業視作非自住用途，以往慣常做法就是Call Loan。

Sam過去幾年僥倖未收到任何調查信件，而事實上他手持單位過去幾年升值不少，按揭貸款餘額對比現時市值低於50%，即實際按揭成數已低於5成，必要時可以「甩」按揭保險，與按證公司「割席」，毋須補錢情況下繼續出租單位。

退一步來說，就算突然被按證公司Call Loan，Sam自覺不會有任何問題，原因很簡單，只要把物業轉按到另一間銀行便成，亦毋須再申請按保，簡單而言他抱有一種「你吹我唔脹」的心態。

【罰則有加重迹象】

不過，噩夢來了。Sam近月終於被按證公司發現在持有按揭保險下「偷雞出租」，而且應對方式甚辣，不單單是Call Loan如此簡單，還強制性加徵保費，Sam被要求提交逾10萬元額外保費罰款。筆者不知道這個做法是否新常態，還是Sam不幸受到「特別招呼」。毋庸置疑的是，「偷雞出租」確實是違反了當初批出按揭保險的初衷，Sam只能乖乖接受。

【有銀行抽查率達9成】

事實上，除了按證公司每年抽樣調查借款人是不是仍然住在其申請按揭保險的單位外，銀行也會作出抽樣檢查的行動，而且嚴謹度有差別。以筆者所知，某大型銀行抽樣機會率高達90%，客戶實在不宜「膽博膽」。就筆者觀察所得，在4、5年前購入的物業，即使當時以高成數按揭購入單位，現時的欠款/樓價比率大都已降至5成以下，如準備出租的業主，還是先完成轉按再行放租便萬無一失了。

展望2020年，待社會形勢平復後，去年10月政府放寬按揭成數效應料會逐漸展現，800萬元以下物業可申請9成按揭，800萬至1,000萬元則高達8成，高成數按揭申請將會急升，相信審查「偷雞出租」情況較以往更嚴。

最後需要利申，以上分享是筆者觀察所得，並不代理按保公司的立場，一切皆以按保判決為準。

作者子非魚為星之谷按揭首席顧問，現於多份報章及網上平台撰文，著作《按揭達人》，涉足地產買賣及按揭資訊。

星之谷網址：

【做個合法好公民，出租要做五成按】低調置業討論區(326)

上一個 post

Lm

劉明

聽日6月9

lm

依家兩個人儲左有100萬左右 但兩公婆月入加埋得4萬 目標400萬-450萬嘅樓 係咪會供得好辛苦 有無過來人分享下 感謝

咁又係 都係唔好博 感謝咁多位嘅意見

LM

罷完就滅黨咩, on9

留名

早幾年第一次買樓放租（5成），買完就租比人，咩都唔駛煩
近排再買樓黎自己住，由簽臨約一即個腦海就浮現一大堆問題出黎

慳啲洗 出少啲街食飯就得

樓花
假如 600 樓價，即供

係咪預 120 萬首期 + 稅 + 律師費 就得
請問仲有乜費要預？

管理費 + 水電媒按金 入伙先俾？

全新樓要俾管理費按金，數目大概係幾個月既管理費
你可能都會俾幾千搵人驗收你個單位，等佢出個 defect list 叫發展商執修

仲有唔知幾多嘅泥頭費

大貓屯門居屋估價又升左
1個月升左3次

黃埔花園 無哂700萬樓下賣盤
好顛

估價係幾耐update 1次

將軍澳呢邊都係

請教下，經hkmc買左新樓，係咪都係要等供夠5成先可以租出去
最快方法想一開二，係咪一個ssd, 之後加按原本個間，然後買第二間咁樣？

利申新手唔識，問呢度好過問AA

加左1%

過左罰息期已經可以加按，
但按保轉按具套現性質只可做80% / 25年，
又要再俾保費，套到幾多出黎屬未知數。

一野放廿萬落去喎, 起起跌跌放到而家抵佢賺啦

但原本個間想出租幫輕下，係咪要供過5成先做到

btw邊鳩個負評

你覺得本身果層升到幾多比你咁玩

咁請教下昇到幾多先可以咁玩

人工汁壓測洗唔洗減埋mpf供款

未扣前的收入

問aa，問上手業主咪清楚。

我住果到業委有跟開

走廊地磚無新舊色好大機會無
問上手業主最搵陣

以前同我Ex租過黎住，環境清幽但交通真係麻麻，如果自己揸車問題唔大

新手留名，睇咗段片想問野

1，我做高成數按揭，公司報稅表有寫明bonus幾多。我睇星之谷話可以當係入息，但銀行/hkmc會否唔當，甚至只計我no pay後入息，唔計bonus?
2，聽講hkmc批得好嚴，我做酒店呢行會影響，甚至大到唔批?
3，臨約到正式合約得14日，但按揭批核要大概1個月，萬一hkmc唔批我咪撻得訂
打攪曬

前日先簽完OL，準備煩緊點裝修留名

果頭車位好貴租喎

hi bro
多謝意見
我自己行過我覺得接受到
返工放工都1個鐘內
平時就唔多出去...所以先諗住一次過買700呎唔洗換樓
p.s. 我睇好康城區

我睇埋車位價錢
球幾...我住落OK的話可能會買埋

點解唔考慮將軍澳，調景嶺？

但我都估唔到自己屋苑而家都叫價 $5300 租

係我係佢岩岩起好時租都覺得貴，當時康城已經唔算多人住

咁又係，如果諗住唔換樓既話700呎果個價真係好抵屌，博佢跨港大橋起好直出九龍

請教下新樓建期按揭係咪跟價單個價？收樓果時樓價升咗係咪無影響？

如果BNO被政治打壓
可唔可以直接換BC?

即係假設價單770萬 可做9成，但收樓時估價810萬我就做唔到9成？
求教

成交日期係咪揀月中好啲？
月中個H係咪都普遍低啲？

係近期姐。
你睇10-17年低息年，其實無咩分別。長期都低息

入伙前打風，驗埋防水

百萬裝修公屋

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

似馬鞍山迎海

廚房全爆重做
鋅算老婆揀，佢話夠用，留多d 工作台面
爐頭原裝係兩個單，我改做我個雙，同低一格，方便老婆炒餸

鋅盆咁細，我會彈到周圍都係水，然後會燥

想請問下咁多位，我之前抽Campton自己開本票入飛，抽唔到係自己去拎返票定AA會幫手拎再入返我户口？個AA而家十問九唔應

推呢個

好似多咗人著黑色衫

日日黑

除左大塊瓦仔／石
依家都好多人用玻璃
顏色任揀之餘仲無嗱（除左轉角位）

想問問其實多唔多人買樓嗰時係用星之谷呢類轉介?

我有個好朋友岩岩買樓用左, 佢話現金回贈會高d
想問問大家買樓嗰時係直接搵銀行多定搵呢d 轉介?

多0.1%

搵轉介再搵銀行

記住唔好比aa狗昆你簽按揭轉介表

不過如果成個廚房吊櫃底都用不銹鋼板會有啲7
淨係爐頭後面用不銹鋼既話個廚房都係會有至少幾條瓦嗱
所以我全部用曬玻璃
成個L 形廚房都係得一個接駁位

轉介唔係已經幫我地搵埋銀行架咩?
點解仲要自己再搵銀行?

星星淨係會報offers 比你
之後你揀啱邊間銀行就自己交埋星星張轉介form比banker

長知識了 !

法籍客付1.1億辣稅入市緹山 年半最大宗 (13:30)

文章日期：2020年6月15日

市場屢錄大額辣稅成交，嘉里（0683）九龍半山龍駒道緹山，上月以3.7億元售出2號別墅，土地註冊處資料顯示，買家以PHOENIX TECHNOLOGY INTERNATIONAL LTD作登記，即需付樓價三成、涉1.11億元辣稅，料為過去一年半最大額辣稅一手住宅成交，該公司董事為報住法國及持法國護照BECHARA, EP. CRESSOT, VERONIQUE, MARIE, JACQUELINE。

該別墅實用面積5148方呎，另連1901方呎花園和996方呎天台，實呎71,873元，買家成交期為90日，成交價創今年九龍一手豪宅新高紀錄。

係，我用返緊玻璃色既膠

有冇link
眼殘唔多見

唔慣就係唔慣 市區係唔同d

住咗成世港島區，考慮緊買康城新樓定買返港島東區單棟舊樓，都好擔心交通問題會頂唔順，住過下男朋友康城屋企都覺得還好嘅，因為返工返九龍區

康城交通未至於咁差掛
有車康城都有跨灣大橋
就算寶琳坑口都有選擇

住康城+港島東返工perfect match

咁快就成世，有絕症？

朝早直車去北角

投資都抵啦

買！

嘩！荃灣愉景新城Chickenduck店主 真係好大膽！！！！！！

推介俾本區所有父母

會唔會過2日就比人冚鋪 sosad

如果長成交期又無樓睇有咩要注意？

大概四、五個月

做按揭個陣如果估價跌左你會有可能做唔足按揭

有可能，最好一夠3個月即刻apply

想請教
裝修師傅話要交低鎖匙俾佢
是咪正常

裝修完後換鎖，或者密碼

留匙正常既，唔通你日日專登去開門俾佢，佢收工又幫佢鎖咩

如果有鐵閘可以考慮用密碼單車鏈

唔怪得人, 你個講法好誤導,
未做過唔識就嚇死, 咁平

御龍山同君滙港點睇？

即係咁, 上幾個post一直講梗裝修budget,
你中途同人講幾錢就做到兩房加廚廁, 無講只係家私,
就算講左木工, 一樣令人誤會, 就係咁簡單
你唔覺有問題只係你語文水準高同細心,
我地呢一般人呢, 就唔明咖喇, 完

其實長成交期係咪就先簽臨約比大訂 再計返三個月時間做按揭？
比起平時嘅分別就係遲咗交按揭？

係，你申請按揭時會計申請當時樓價做審批

商場位 好正 好中意泊v city 多過屯市
屯市六日要泊3期 馬會果邊先有free

個個都話自己黃aa 好撚好笑

連尼住唔太打擊sales, 呢樣高登打得勁d, 你睇隔離潮流台, 賣眼鏡賣到幾十個post

好大，巴打幾多呎

J死人

一個贏質素 一個贏地點 好難講wo 不過君滙港管理費好撚貴 要包條橋保養
.

管理費大概幾錢尺？，條橋保養又點計

4.8 一呎 2手樓呢講都算貴

唔係迎海咩

有梗食飯檯。

我地為左想再大少少空間，選擇用仲縮型飯檯。

4.8都幾貴
計實用定建築？

有無人做東亞按揭都奶撚左野?
之前做左東亞按揭, 岩岩收到東亞封信話mortgage link 戶口改左上限, 最多得200萬有高息, 想問下點解銀行可以單方面改條款?? 可唔可以要求佢保留原本個terms??? 即係借貸額一半係上限

我岩岩都收到呀屌佢個老未
有冇人推上報呀???

好多閪亞巴打

新客就話 連舊客都撚？ 差得幾多其實 舊客愈還愈少 又唔係個個都咁多cash

點解?

仲有6日呀，頂住呀屌，次次月尾就回升

想問吓網上估價同實際銀行估價大約會差幾多？

間間唔同，冇人答到你你落分行問

網上估價，just for fun only

網上估價類似用人手預先入定所有單位嘅估價，按時更改。應該係話個個 Valuer 唔同時間估都可以唔同
做買賣樓按主要係估到或者唔到價啫。

有冇人知AA行情，抽新樓一般實落AA袋係幾多% 到？

唔同盤唔同單位都唔同佣喎

政府212呎居屋買唔買得過

一手好難輸

呢個面積都有可能係九十年代和諧式嘅細單位。有自住需要 負擔得到又合乎市價咪買囉。

大户

巴打唔知對燈有無要求
個人覺得呢d燈係屋企唔好用
打出嚟一忽忽長時間對眼唔好
建議都係用返平均光頂燈好d
如果唔想燈真打地下，可選擇向上打嘅燈

恭喜
我用大貓得0.5

識大把 25-3x人仲未買樓。
依班人要結婚就要住。 一係租住先

星期日睇過中高層反而唔覺得嘈

中高層ok
10樓以下果d 唔太得

p仲要加

之前H+1.24
1.6%回贈真係已成過去

唔係幾夠光就真，不過係果邊唔會做嘢所以無乜所謂
而且角度可以adjust所以都ok

慘過乞兒

角度較完一次肯定以後唔會再郁
如果用led還好，用傳統射燈真係又熱又易燒
不過壞眼先係大問題
睇電視位真係應該長期會唔開添

純粹唔想用支銀
城市又耐
恒生就乞都唔彩你
唯有用出糧户口貪唔洗煩。。。

點知都煩左好耐。。。

所以支銀仲有1真係恭喜佢

呢種燈做主光源
個廳d光唔會好唔平均咩？
通常見係有盞主燈
射燈貼牆補光

有公司出過呢d射燈前面加塊片可以分散d光
如果純射燈唔太好
清潔都煩

我用左星xx 所以冇錢落錢 扣本金

屯門三寶依家最平幾多？買唔買得過？

國安法都跌唔落 再唔買就又繼續升

問左 360了 早排305

邊度360萬？幾呎先？
2-5月都已經消化晒d平盤 果陣好多成交 依家升返晒
但依家唔入 之後仲貴 何況上車盤都唔會點跌

呢排咩都貴返晒啦

查冊得知........

第一條 RECORD 顯示業主係 2012 買樓，
請問 2017 年條 RECORD 寫住 ALL MONEYS 點解？

各位大佬們, 想問一問以下D問題, 係我係美聯自己禁出黎, 我收入4萬, 咁我係負擔能力計算機果到禁借400萬, 佢話我PASS到, 但我去番按揭計算機果到480萬樓借400萬, 又要去到收入42XXX先PASS到, 見個分別係差個按保, 咁正常銀行壓測果陣係加唔加埋個按保供款入去架???

即係加按過層樓？

你揀480萬借9成？

唔係呀, 想用80萬首期,借400萬, 定係一定要9成,8成咁樣做按揭???

有預多20萬比雜費, 但再多就無了.....所以怕到時借唔到400萬要再比多D首期就大獲

謝大大解答

都係4萬收入就夠啵

按揭開支
每月供款額 (一按) 1$ 15,804.84
每月按揭保險費 $ 554.36
每月總供款$ 16,359.2
全期利息$ 1,749,006.92
總付金額$ 5,889,306.92
入息比率 3$ 32,718.4
壓力測試 3
假設利率 (按揭利率上升3.0%) 5.5%
最低每月入息要求(一按)$ 42,742.13

係電腦到禁又唔同既好古惑

港元隔夜及3個月拆息結束連日跌勢

港元拆息個別發展，隔夜拆息由上日的0.10095厘升至0.11643厘，結束連續3日跌勢。另外，3個月拆息亦結束4連跌，由大約0.821厘升至0.82595厘。1個月拆息再升，報0.44595厘。6個月及12個月拆息則回落，分別報1.06607厘及1.33518厘。分析指，臨近6月底半年結，資金需求趨緊，中短期拆息上升。

2020-06-22 13:09:48

仲有2日，頂住呀

40000月入借400萬，假設你冇其他債務，壓力測試後應該係59%，冇問題的

粉嶺雍盛200呎 300萬

20年樓齡 點睇？

加少少廢西三寶好過

屯門？

是

其實幾好 做齊大維修 牆身/新大堂/新電梯 唔洗再夾錢
行5分鐘就大會堂/新都華都兩個商場 有齊各種大小連鎖店 10分鐘就屯門市廣場/公園
樓下又巴士67x 直出轉車站
行15分鐘就西站 全程經商場/室內

呢排租真係平左 我個區由高鋒平左3-4千

點睇大圍站上蓋

等到花兒也謝了

中原地產粉嶺逸峰分行副分區營業經理徐家倫表示，低息環境持續，市場普遍相信物業屬於保本的主要工具，最近投資者入市態度十分積極。粉嶺嘉盛苑A座嘉明閣中層1室，實用面積645平方呎，3房間隔，叫價650萬元，新近於自由市場以630萬元沽出，平均實用呎價9767元。

粉嶺都唔買就冇機會了

驗樓係咪真係要搵人驗 如果係又會點搵 通常見人新樓先會做
定純粹行個圈

成交前自己行個圈就得，反正已經必買必賣
裝修前後你想咪先再俾錢搵人驗

房委會建議公屋加租9.66% 9．1生效 平均每戶多付200元 (17:16)

（馮凱鍵攝）
圖1之1 - （馮凱鍵攝）

房委會完成2020年公屋租金檢討，稱按現行機制計算，公屋租戶家庭於2019年的平均月入較2017年上升9.66%，建議今年加租9.66%，9月1日起生效。房委會在文件指出，以去年12月平均每月公屋租金2072元計算，今次加租後，每戶租金上調的金額介乎42元至498元，平均上調金額約200元。
不過，房委會亦表示，自去年起本港經濟環境一直惡化，加上新型冠狀病毒疫情影響下經濟狀況變得更不確定，考慮到公屋租戶在未來兩年可能面對的經濟困難，房委會可考慮是否根據《房屋條例》第17條的規定提供租金寬免，以及租金寬免的幅度，但文件未有交代具體租金寬免建議，只表示「有待考慮」。
公屋聯會表示，強烈要求房委會提供寬免租金兩個月的紓緩措施，以抵銷未來兩年加租的壓力，與市民共舟共濟。

新手一問, 如果有層值4M 舊樓 (已供完)
我當套到2M 做首期, 買多層做收租
因為人工唔高, 得20K 左右
其實咁樣得唔得? 按左層樓仲要供多層?
乜9都唔識唔好屌咁大力

20K人工點過壓測...

同一個人買第二層，先交 15% 稅
跟住第二層樓，出租既話只按四成

香港人住屋需求有增無減，不少業主都把單位「劏」成幾間套房，居住空間愈來愈細！網上流傳尖沙咀驚現多間「女神套房」，月租6500元放租，廚房零間隔相連廁所，雪櫃掛天花板。據網上流傳的帖文稱，業主免佣，尖沙咀套房寶勒巷齊傢俬，未裝修完，$6500。而facebook群組「爆笑貼圖區」指，尖沙咀驚現多間「女神房」放租，傳說女神不如廁，Open Toilet 無問題; 叫得做女神梗係有42吋長腿, 雪櫃掛上天花板一樣拎到嘢; 迷你鋅盆洗杯就啱啱好, 女神一般唔會煮飯, 有埋洗衣機就最貼心, 女神啲內衣褲就唔洗拎出街洗 ... 業主諗得好周到!從網傳圖片可見，只見廚房零間隔相連廁所，雪櫃掛天花板。帖文一出引起網民熱議，有網民笑稱，「不如廁所都要沖涼呱？難道女神陣仙氣係咁練成？」；有網民慨嘆，「香港人過緊D乜嘢生活」、「要幾無人性先可以諗出甘既設計？」、「人既尊嚴何在」、「原來開放式係呢種，又長知識」；亦有網民解釋，「只係浴屏未裝。其實尖沙咀美麗都，重慶好多單位係甘。一般人比較少見者。」

傳說中嘅開放式廁所
經濟日報唔俾link

月尾供樓終於有人權

而家staff plan 都係120倍月薪?
另外可以再用mortgage 實現零首期買樓？

想問下而家轉按有冇肉食 loan size 4球

冇

想買$1200萬樓花，係咪只可以銀行按揭50%，再加發展商二按25%？仲有無其他方法

正喎
過幾年可以諗返銀行撈

宜家仲可能加你息

發展商有冇一按plan揀？

有，但最多按70%

咁就冇其他方法la...

可以Check下牆身/水管有無漏水/滲水，去水位正唔正常，全屋電係咪正常

你30%都比唔到仲買咁貴？玩咩

我意思係發展商一按最多70%，少過銀行按揭50%+發展商二按25%=75%

咪就係話你俾唔起三成首期都想買千幾萬樓

有沒人試過銀行最遲成交前幾時比按揭offer比你地?

有冇巴絲買左家居保，但自己廚房用電磁爐，趟門，同玻璃廚房？

咁火險唔包，但其他野包唔包的？thx

落海灘游早水？

原來25%都比唔到

可能人地高收入呢

CCL
26-06-2020 181.12
+0.38

未簽佢吹你唔脹，如果你唔用佢間行咪隨便佢blacklist

Rainbow

好靚呀，恭喜哂

擔保人有冇年齡或者職業限制

等今年bf

有無換過電？
舊電打打地柴

無,重係差一次電,日日用下都用到成個星期

開始感覺到個市面差

唔該

我見HSBC VS要2千蚊年費
有冇得waive架？

有，call 上銀行就得

得AE冇得waive

卓爾居首錄破千萬成交 3房連天台戶1198萬易手
文章日期：2020年6月29日 20:51
Share
圖1之1 -
卓爾居首錄破千萬成交 3房連天台戶1198萬易手

整體二手市場氣氛向好，屯門卓爾居新近錄得一宗破頂價成交，更為屋苑首次錄得破千萬成交。美聯區域經理謝志遠表示，卓爾居7座頂層單位，實用面積706方呎，連約500方呎天台，原業主早前以1200萬元放盤，經議價後，新近以1198萬元成交，實用呎價約16969元，成交價創屋苑新高。原業主於2001年5月以303萬元購入，持貨19年，帳面獲利895萬元，物業升值近3倍。資料顯示，對上紀錄為5座高層C室，實用713方呎，曾於去年12月以980萬元易手，而是次成交價則將屋苑最高紀錄推高218萬元或22%。

【說不出的未來】低調置業討論區(328)

唔小心諗歪左